傳港鐵7月22日起削班次以防止傳播疫病

本港新冠肺炎第三波疫情嚴峻，政府昨日（19日）實施公務員在家工作安排，並於今日（20日）起生效。
《香港01》獲悉，港鐵自第三波疫情爆發後，受防疫措施收緊影響，乘客量再次大幅下跌。據多個不同消息來源資料，港鐵擬削減非繁忙時段班次，涉及多條鐵路線，最快於本周三（22日）起實施。港鐵新動力主席兼東鐵綫車長陳凱暉表示，港鐵日前已修訂車長更表，列車班次將會「行疏啲」。
至於九巴將於今日起，削減部分晚上9時後班次。

消息指，港鐵周三起將削減多條鐵路綫服務，具體班次將有待公布。據了解，港鐵將參考今年4月，政府部門及私人機構實行在家工作安排時的做法，當時港鐵曾調整多條鐵路線的非繁忙時段服務班次，料平均約8至12分鐘一班。

港鐵新動力主席兼東鐵線車長陳凱暉稱，港鐵早前曾修訂車長更表內容，部分時段列車班次減少「行疏啲」。據他了解，其駕駛的東鐵綫的列車時間表，會仿傚今年4月的做法削班，而屯馬綫非繁忙時段班次，則拉疏至約10分鐘一班。
翻查資料，港鐵2月29日曾因應疫情，調整包括荃灣綫、觀塘綫、港島綫、將軍澳綫、南港島綫、西鐵綫、東涌綫及屯馬綫一期的非繁忙時段的班次，平均每3至8分鐘一班次，乘客候車時間平均延長半分鐘至2分鐘；機場快線及迪士尼線則維持15至20分鐘一班車。而4月10日起，港鐵更進一步調整東涌綫、屯馬綫一期及機場綫的非繁忙時段班次，由8至15分鐘一班車，調整至約10至30分鐘一班車，並一度暫停迪士尼綫服務。

九巴今日起削部分晚上9時後班次
因應疫情再次於社區爆發，九巴早前亦公布，經運輸署批准，今日起會調整部分晚上9時後的班次，受影響路線班次，將較原定班次長不多於10分鐘。至於晚間繁忙時段服務，九巴將會加強班次，並會留意客量適時作出靈活車務調配。

借位

元朗片backup
何君堯見鄉黑(7 21)

立場姐姐被元朗白衣人圍毆片段，亦有記者被打至爆鼻。現場並無任何警察。(7 21)

黑社會元朗西鐵站打人片段(721)

黑社會元朗西鐵站車箱內打人片段(721)

【黑社會元朗西鐵站打人片段】有被打市民跪地 有被打市民跪地求唔好再傷害大家 最後被一拳打落地(721)

（元朗）有大肚婆被打到訓低左(721)

元朗警署落閘拒絕市民報案(7 21)

元朗現場(長片)(7 21)

殺到出嚟元朗站外(721)

元朗無法無天 香港新秩序(722)

等d乘客親密d防止傳播 係咁架咩

行疏D架車唔伙多D人咩

班次疏啲 乘客就可以緊密啲 黨鐵真係用心良苦

都唔知用乜閪腦諗野

倒行逆施
D人實因為少咗班次搭少咗啦on99思維

班次少左=人少左
港鐵好波

增加班次先可以分隔人流

削班次咪仲逼屌你老母

onlun9
九巴又係cut撚到啲車人貼人企

逼撚到仆街唔方唔人傳人

九巴長期狗謊
日間都開始減緊

好撚反智
班次少咗咪多人迫喺同一架車

少咗車咪迫啲囉 係咪傻？

個腦裝屎㗎？

算啦！都唔係今日先知！

車與車增加距離，防止車與車互相傳染。

車要疏d
佢地驚d車感染武漢肺炎

減價先可以防止傳播疫病呀

黨鐵預測嘅縮減班次：

現實情況嘅縮班次：

之後又得到運輸署批准

削班次 = 更加擠迫

大爆發

咁咪逼鳩晒啲人囉ON9

你地估佢真係為左防疫先減疏班次？

你貼呢幅相搞到我諗起因為武漢肺炎去唔到嘅瑞士trip

要求車長WFH

少人搭，就做少啲，由你班港豬逼餐飽
話知你肺唔肺炎
第一日先知黨鐵仆街？

可唔可以解剖黨鐵d人個腦睇下咩構造

削班次以防止傳播疫病
條友弱智定弱能

個標題咁寫： 「傳港鐵削班次以防止傳播疫病」 好似好偉大咁

但係內文就咁寫：
「... 客量再次大幅下跌。據多個不同消息來源資料，港鐵擬削減非繁忙時段班次，涉及多條鐵路線... 港鐵日前已修訂車長更表，列車班次將會「行疏啲」 」

呢到分明講緊無客，所以削減人手班次，逼前線員工「共度時艱」？

求其諗個line to take 姐

笑撚死

到時迫到仆街

仲開心

屌你老母狗鐵講咁多把撚咩，想cut cost就cut cost啦

反智，行多啲車先企疏啲。

車都要保持社交距離

笑撚咗

一隻藍狗焗得滯除口罩就成個月台攬炒

ONL79

我原本都plan左去Tasmania 踩單車

停駛咪冇人搭車咪冇人聚集囉

究竟肺炎係人感染定架車感染

港鉄鳩層係咪弱智兒童?

巴士咪又係一樣
邊個理你社會責任 慳錢最實際

總加速師 名不虛傳

列車社交距離呢樣野吾係個個諗到😂😂

on9架

cut 咗cost, 員工就可以多啲home office

黨鉄個腦真係裝屎架

是但啦日日wfh

疫情記者會次次都唔講班病人搭邊班港鐵

是但啦都冇人比錢搭嘅

多啲人一齊搭
病毒都會怕迫的，唔驚

On9
應該加密班次喎

係未應該記者會上面問

咩邏輯
班次愈少
每班咪迫多啲人喺一齊
不過搭港鐵做畜牲都係等中招

班次疏d 人就會少d?
香港有話事能力既都係呢堆廢柴

跟住一堆人焗晒喺個月台度...
鰂魚涌站最多人轉車，但咁多年都係最焗最無冷氣，真係痴線

慳錢就慳錢啦

推

返工都唔會傳染 病毒好乖嫁

想集體感染, 連黨鐵都想攬炒

班次疏啲
架車迫啲
win win

MTR is a virus-friendly corporation

香港成為最大贏家又贏

黨鐵群組

好似話九龍灣車廠爆緊

爆佢老母

高層都係無腦的

削班次聚集人流咁撚醒呀

On99 儲多啲人一次過搭咪仲衰
你不如封站啦

即係幫手塞多啲人係月台度等車

令人逼喺月台等車，同令車廂更逼
點防止武肺？

好撚好笑 多啲人逼埋同一班車
防止傳播疫病 腦裝屎？

總唔夠疏？

呢個世界真係好撚荒謬

啲車疏咗，車同車之間就冇咁容易交叉感染

港共政府無邏輯是常識吧

戇鳩 係同九巴一齊就唔好開啦

行梳啲防止傳播？ 你都on79

低鳩能咪逼到仆街
利申: 黨鐵不了

擺到明慳錢啦屌你老母

每班企滿哂咪仲危險

痴撚線公司

今朝都仲係人逼人, cls

梗係唔止啦，行政命令黎
煲大啲個疫情繼續打壓抗爭，今年國殤唔撚驚

真係比班友仔吹脹

好期待

成撚日做埋D ON9野早幾粒鐘關條電梯,熄D燈同廣告牌慳錢

唔係應該班次密啲 企鬆啲咩
利申:成年無搭了

借d意減成本姐，市民坐車大爆發你死你事

變相原本分開兩班車嘅人逼晒係同一班
咁未仲危險
識唔識計數

岩呀，卡卡車都勁多人。

低能

理撚得你少咗人搭多左空間多咗，照削
𨳒佢老母依個香港真係反智到唔核平搞唔掂

On9
你少左車

到時咪仲逼 一部車仲多人 咪仲易中招

可以企密d

高層坐撚住個閪腦

cut cost 就 cut cost啦
垃撚圾

on9

大家唔出街咪得囉
唔好話俾我聽疫情咁嚴重呢你地仲出街玩然後坐黨鐵

班次疏d d人企密d = 安全d

唔該大家企入少少

應該封撚左黨鐵站佢

佢地其實係想逼d, 感染率高d

好on9
疏d 咪架車多d 人囉

狗撚巴

為要考第一 所以溫少d書

原來真係低能嫁喎

Best logic
少班次=多啲人迫埋一齊
你話停駛就話

完全冇社會責任

列車班次將會「行疏啲」等乘客「企密啲」

高層諗野

有趣思維

我本來去台灣

原來党鐵都係攬炒派

cut車就cut車, 理由好差

係咪諗住少咗人搭就乘機減成本，真係日日賺到盡喎